[教會撚] 有咩歌嘅歌詞本身就唔啱音？

我先

灰姑娘 - 梁詠琪(填詞：陳少琪)

我彷彿玻璃鞋盡碎
一點點玻璃舖於心裡

次次聽到玻璃鞋呢三個字都想笑，好似格硬填落去咁

主能夠

親愛的朋友啊 你在傷心麼

馴服就似綿羊相戀太善良大多打敗仗

做飯

係傷心麼
定想什麼

載心冧禍園野思door摸滴燒腰
陳哀的噴又啊 你載想心磨

一直都覺得填呢首詞條友要死全家

好聽

其實兒歌好多時都同教會歌一樣唔啱音
仲有：
崖上的波兒 (詞：謝安琪)
波兒(意) 波(播)兒 波(bo4)兒 魚兒小(笑)寶貝

依句世界級

呢D算情有可原, 因為唔係一句子, 最多當佢鬼馬D用唔同音去叫"波兒",

但一句句子唔岩音真係好撚on9,
e.g 我今日食左飯 > 餓咁一色佐反, 跟本係格硬到扮賓賓講廣東話咁

普世歡騰！救主下降：大地接她君王；
惟願眾心預備地方，諸天萬物歌唱，
諸天萬物歌唱，諸天，諸天萬物歌唱。

我們是快樂的好兒童

主能夠！主能夠！

我們是快樂的好兒童 我們天天一起歌唱
我們在學習 我們在成長 我們是春天的花

啱音同好聽兩回事

泰國捐精

疑惑咗我幾廿年

好比火星跟水星相戀......失去了互通

無人知道雙子座呢兩句算唔算？
不會有人說
同
風相怕被困

情不禁唱愛歌創未來 浩氣 浩氣在謄

定要 定要 奮鬥

向前行 携手行 襯青春要奮進 不可辜負眼前好時光

煮撚鳩

我不過是個人 都會難堪
忍乜鳩

兒歌先重要難囉唔該, 唔係要求你歌詞有深度, 兒歌係用歌曲既方式去小朋友基本文字發音, 唔係教出來咪 「嫁」同「架」 不分柒柒下囉

一句兒歌係咁架啦就乜都得, 咁用5p字, 錯字填詞都冇問題啦, 兒歌係咁架啦

我都已經豁出去 忘掉置身哪裏
除下宿命的規矩 誰要人類讚許

一直都唔明黃偉文點解會填得落手

杏仁露裡穿梭～

......好明顯你父母唔係香港人

關咩事 d詞你咁都接受到

一個人本來就會讀做一個忍

黑洞

在世上 沒有多少東西會盡如人意 多數像諷刺

鳳刺

一變四 四變十二 來到這禮拜更加諷刺

例子：得一個人(忍)竟也不孤單 作伴有我夢我影我身

(詞：黃霑)

皇后大道中

呢篇詞原本係國語來
韋然、鄭國江都作過首啱音嘅廣東話版，不過少啲人識唱
韋然詞

鄭國江詞

國語版

臭到斷碎還漏
光緒清潔不去心中悲懮

黃霑 ：《世界真細小》
鄭國江：《小白船》

向前行 攜手行 趁青春要奮進 不可辜負眼前好時光 向前行 由今天 承諾我目標 為世界美好多一點 付出所有

癡撚線成段都唔啱音唔知點做到

香港之歌

主唱：商台聽眾合唱團
作詞：鄒方里
作曲：鄺天培

維多利亞海港，爐峰輕眺盡遠望，
萬千氣象，樂滿華堂，繁盛自由更安康。

維多利亞海港，民主可貴得眾望，
外銷工業遐邇名揚，無限貿易流暢。

處處景緻秀麗，大眾喜氣洋洋，
和平共處，名聞四方，讚賞東方之珠香港。

維多利亞海港，民風謙遜重禮讓，
共享歡樂，大眾安康，愛東方之珠香港。

南北中西安逸歡暢，同聲頌讚香港，
勁秀好山城，地老天長，民主之光照香港。

名昌千秋，聲譽不降，同舟共濟永自強，
美滿又安寧，是個好天堂，成就是大眾其創。

維多利亞海港，爐峰輕眺盡遠望，
萬千氣象，樂滿華堂，繁盛自由更安康。

維多利亞海港，民主可貴得眾望，
外銷工業遐邇名揚，無限貿易流暢。

處處景緻秀麗，大眾喜氣洋洋，
和平共處，名聞四方，讚賞東方之珠香港。

維多利亞海港，民風謙遜重禮讓，
共享歡樂，大眾安康，愛東方之珠香港。

本身個concept就係嗰啲唔啱音嘅校歌 咁唔啱音好正常丫

每一串淚水 換每一串剩周

you are BiLee印 ,you are so 匙嗎

法官大人，我有嘢問！

全香港2205咁多間學校（已包括演藝學院及廚藝學校）到底有無一首啱音嘅校歌？

大部分外文歌

英文校歌會啱音啲